想買支鏡影人像 有無好介紹

我喺eos m3垃圾機 醒原廠鏡 15-45mm f/3.5 好似喺
我想買支平平哋嘅鏡 影淺景深 我都知而支鏡都影到 但喺要張個頭擺滿哂成嗰畫面 景深先淺
我想平平地買支鏡影人像 好似咁

Budget 大概$1000-$1500(窮撚)

唔一定要原廠鏡 聽朋友講而支國產鏡都幾好 有無巴打買過

定喺建議我買翻原廠 新手乜都唔識

平平地22mm f/2 我m10用緊都唔錯

樓主對呢舖機嘅評價係咩 我都想買黎玩下
上對問個sales 話優惠$4500-5000 仲送多支鏡

小弟m10
新手想影景
有咩抵玩鏡頭推介

筆直1000-1500
Canon 50 1.8 stm
完

張相可能用長焦影，200-300mm f4以上

呢支完完全全係樓主你需要既

水貨唔使一千添，樓記得買efs to efm 接環

我都唔太識 不過我買咗翻嚟先知好多人都話垃圾嚟 不過我就當我新手唔識 玩耐咗先再升級 對我嚟講暫時仲夠玩嘅

巴打而間國產鏡好唔好用？邊到有得買，我淨喺知taobo有

Canon機配canon鏡都要買接環？
利申:咩都唔識

叫你配就配啦
要問就問google

聽講抄到原廠鏡既八成 , 但價錢係原廠既五成
你畢直有限 無計
Eos m 既接口叫 Efm
同單反用緊既Ef 接口唔同
所以要買一舊轉接環 大約500蚊

轉接環都要$500
不過thx巴打 仲考慮緊買原廠鏡定國產鏡

大家用都係m仔 做乜鳩野寧願買轉接環都要無視我支Ef-m 22mm

人地要人像鏡要淺景深

因為好似唔太夠咁 怕做唔到我想要嘅淺景深效果 咁就哂錢啦

不過我上網睇到嗰adapter 要成$980

做吓功課好無 水貨700 淘寶500

見樓主真係全新手咁
50mm f1.8(apsc上等於80mm) 係就係做到淺景深
但通常只係影到半身（但唔係唔得） 類似咁：

85mm f1.8 會比較易做到全身淺景深
筆直唔過千五黎講 原廠得50mm f1.8 stm 揀
大陸野就永諾85mm f1.8 啦

可唔可以講下 點先影到全身嘅？
同Tamron AF18-200mmDi-II F3.5-6.3(A14) 而支又影唔影到？我有朋友話唔用俾我

你影全身咪行遠d lor

講緊影全身有淺景深呀
無啦啦拎支天涯鏡黎講做乜

咁嗰個景會唔會都喺咁淺先